致擁有世界上最美的眼睛的你

大家好，唔知你哋有無印象一兩年前睇過喺高/連登睇過兩篇文，分別叫「致所有由中學開始拍拖既小情侶」( )同埋「致一年前剛分手的自己」() 呢？

係啊又係我，話咁快已經過咗兩年半，最近同我個前度發生咗啲事，又咁啱喺Facebook見到個咩分手旅行團話寫一封信俾前度，結果就係咁我就又寫咗一大段嘢 希望今次之後真係可以真真正正move on

致 一粒橙

可以嘅話，我想你一路聽住supper moment 《最後晚餐》呢首歌一路睇我呢封信。嗱比埋條link你啦，記住睇埋個MV

「就是你 讓感覺從此不再簡單 平凡
到處也是彩色 只因歲月印有你我的足跡」

八年前，2010年6月16日大概會係一個我呢世都唔會忘記嘅日子。兩個只係讀緊中二連十四歲都未夠，衰啲講句連咩係愛情都未知嘅小朋友傻下傻下咁就走埋一齊。同你一齊渡過咗差唔多全個中學生涯，基本上我而家諗返起中學生活差唔多每一段都有你嘅影子。曾幾何時，我最大嘅夢想就係同你成為嗰啲由中學開始拍拖一直到結婚到白頭到老嘅一對，因為我覺得咁樣我可以好自豪地同第時嘅子子孫孫分享我同你之間嘅故事，可能會係好平淡但同時亦都係最美好嘅事。同你一齊呢五年半嘅故事，稱唔上好精彩或好引人入勝，只係好單純地互相陪住對方成長。你睇住我由一個衝動臭脾氣嘅死𡃁仔變成一個仍然係衝動但開始學習待人處事同負責任嘅男人，而我就睇住你由一個戀愛大過天嘅無知少女變成一個成熟得體為懂得為前途著想嘅女人。

我記得好多年前你曾經share過網上一篇文比我睇，內容大概係話我哋係大約15/6歲嘅時候愛上嘅人就會係我哋呢生最愛嘅人，當時睇到真係當堂嚇一跳，然後得啖笑。但係而家諗返起，或者篇文講嘅嘢又真係無錯？中學時候嘅我哋拍拖好簡單，簡單到眼裡只有對方，無現實嘅阻礙，無金錢上嘅顧慮，有嘅只係望住對方雙眼就會滿足嘅幸福。如果人生係一本書，你毫無疑問地會係「我的青春」呢一節中唯一嘅女主角，係你令我嘅青春變得不再簡單，平凡。

「道別重聚也有日期 你已為我寫上傳奇」

直到兩年半前，我哋之間一直存在嘅問題終於切底地爆發出嚟，令我失去咗你。分手之後，有無數曾經覺得我哋會走到最後嘅人問過我究竟點解我會同你分開，我一直都講唔出一個好確切好完整嘅答案。係性格不合？可能係但又未至於不合到呢個程度。係人生際遇唔同？都係嘅但又稱唔上係最關鍵嘅原因。係相處模式差異？係嘅我哋就唔會忍到對方五年幾。所以到最後每一次我都好含糊地敷衍人哋就算。你話過覺得我哋之間好似只係靠住以前嘅回憶嚟維繫，好似大家慢慢唔再明白對方，好似有啲問題唔係只係靠愛就解決到。又或者簡單啲講，可能就只係唔夠愛。

兩年幾以嚟，我做過好多野嘗試過做好多嘢嚟挽留甚至係追返你，老套如整一本成本電話簿咁厚嘅相簿，拍一條TVB式獨白video，甚至摺二千幾粒星星喺我哋原本嘅六周年嗰日送比你。曾經有一個朋友話我係一個好著重儀式嘅人，講得一啲都無錯，每次我都係同自己講今次做嘅野就係一個象徵住我同你之間關係終結嘅儀式，一個結幕禮，但往往呢幾百日以嚟我就係不斷地重覆呢個自欺欺人嘅循環。其實好有時候我底裡都知道我哋已經無咩可能再喺返埋一齊，其實只係我單方面地接受唔到呢個事實，而想不斷地搵辦法延續放低你嘅呢個過程。

直到今年年頭我要去exchange，臨離開香港之前我寄咗一封信比你，內容大概係話你知我會每到一個國家旅行就寄一張postcard比你，用五個月嘅時間重新追你一次，等到我返嚟香港就開始我哋嘅故事嘅新一章。到最後如果我無數錯嘅話應該係足足寄咗26張postcard比你，而我返到嚟之後亦都好快就搵返你傾計，嘗試重新建立返一段關係。到我終於成功約到你出嚟，嗰晚係我第一次真真正正地感受到你呢兩年幾以來嘅轉變，我哋好暢所欲言地傾返一啲我哋以前唔敢同對方講嘅說話，好鉅細無遺地分享我哋分開之後所經歷過嘅事同遇見嘅人。雖然到最後你都係拒絕咗我，我哋始終都係無一齊返，但唔知點解亦都係我咁麥耐以嚟第一次，由心而發地有一種解脫，一種放下嘅感覺。到我目送住你走嗰刻，我腦入面再無任何嘅不甘心，只係好單純地浮起咗三個字，係龍應台篇《目送》中最後嘅「不必追」。

「願你沒有牽掛遠飛 在地平線上也有我為你打氣
去吧 我會永遠珍惜你
直到下世紀」

今次呢封信，我諗應該都真係一個真正嘅終結。咁耐以嚟我可以做嘅都做過，要講嘅都講哂，我知道你都曾經有感動過，但明顯嘅係呢啲都唔足夠動搖到你嘅諗法，因為你從來都係一個好有自己諗法做事好堅決嘅女仔。而我亦都再無遺憾，亦都唔會再諗如果當初點點點，做啲乜乜乜就可以追返你，因為我都已經結結實實地對得住自己嘅內心。我信呢個世界好多嘢都係整定嘅，可能好多年後我哋會戲劇性地喺街撞到然後再一拍即合，又或者可能我哋呢一世都唔會再見，但到呢刻其實都唔重要。同唔到你白頭到老可能會係我呢世人最大既缺憾，但同時同過你一齊都會係我最珍重既經歷，而你亦都已經為我嘅人生寫上咗一章我日後可以好自豪同子孫分享嘅故事，總算係達成咗我呢個人生目標嘅一小部份。或者我唔能夠同你喺座白色教堂入面讀出結婚誓詞，或者我唔能夠同你組織一個完滿小家庭，甚至我唔能夠再參與喺你將來嘅人生當中，但你永遠會係我心入面一個好重要好重要嘅人。可能過左好多年之後你仍然會間唔時喺我腦海中閃過，但我希望到時諗起嘅都只會係一段段甜蜜嘅回憶而再唔係嗰啲唔開心嘅事。多謝你令我遇見咗人生最美既面孔，我會永遠珍惜你，無論你喺邊度，做緊啲咩，同邊個一齊，變成一個點嘅人，我都會真誠地，衷心地，毫無保留地愛你，支持你。你喺我心入面永遠會係都會係嗰個傻更更，一齊打羽毛球，一齊玩課外活動，一齊返學放學，一齊拖住對方隻手成長，一齊互相撐住對方渡過人生最徬徨但美好嘅青春歲月，嗰個擁有全世界最美嘅眼睛嘅一粒橙，因為我曾經喺你對眼入面看到了全世界，多謝你。

“Thanks for the adventure — now go have a new one!” 祝你幸福。

兩粒燈
08/2018

Too long

don't read then

多謝你睇哂

我都係2010年遇到一個有笑眼既女仔 雖然相處既時間係好短暫 但係呢一生人都唔會遠離到佢影子 八年黎每日都會諗起佢 每日都諗有冇辦法更加接近佢 羨慕樓主有勇氣嘗試追翻佢 加油

所謂勇氣 其實只係唔想俾自己日後留下任何後悔 唔甘心嘅機會 我諗我而家做到啦

做咩要靜靜雞負皮我

睇曬
我同ex 都過左成個高中加大學
基本上所有重要回憶都有佢
最後因為long d
都係分左手
睇左第一段就忍唔住喊
希望你真係move on 到

絲打咁你呢？move on到未？

見我睇到喊都知應該未
我都唔知算唔算係
分左手都冇見過面
唔知佢番黎香港見到會點
朋友圈細
點都有機會有啲場合撞到

我自己覺得可能到親眼見面 兩個人真係攞個心出嚟傾下 先會真正得到解脫

加油 樓主都試下行出第一步 搵自己嘅幸福啦

我都想 但ulife都完埋 grad咗都唔知點識女仔

男人老狗

睇到你嘅經歷同我好似，大家加油

想一齊玩棍？

睇到眼濕濕
我同男朋友都係初中一齊到依家就grad
以前喺高登都有睇過你開個post

我覺得樓主你咁樣解決咗件事已經好好
最緊要你哋兩個都放低咗
你講得無錯
可能有一日你哋真係會無啦啦喺返埋一齊或者以後都冇得再見
但最緊要依家你同佢都生活得好好
順其自然
我相信緣份 有緣嘅最後點都會向住大家走

加油樓主 努力move on

我的雙眼裏 尋找到美麗之最

絲打同男朋友要一直幸福落去啊

佢最鍾意嘅歌星就係側田

樓主 相信會有人愛你如你愛她
加油 欣賞你 同 為你感到開心

呢句啱聽！大家咁話啊絲打

白頭到老真係唔簡單 加油